**朴子街**，為1920年－1945年間存在之行政區，轄屬[台南州](../Page/臺南州.md "wikilink")[東石郡](../Page/東石郡.md "wikilink")。今[嘉義縣](../Page/嘉義縣.md "wikilink")[朴子市之大部份](../Page/朴子市.md "wikilink")。

## 行政區劃

朴子街轄域內分為**朴子**、**下竹圍**、**大槺榔**、**小槺榔**、**雙溪口**、**應菜埔**、**崁前**、**崁後**、**鴨母寮**、**吳竹子脚**、**新-{庄}-**、**龜子港**十二個[大字](../Page/大字_\(行政區劃\).md "wikilink")。

## 歷史沿革

1901年設立**樸仔脚區**，隸屬[嘉義廳](../Page/嘉義廳.md "wikilink")**樸仔脚支廳**，下轄

  - 大槺榔西堡內之樸仔腳街、下竹圍-{庄}-、雙溪口-{庄}-、大槺榔-{庄}-、小槺榔-{庄}-；
  - 大坵田西堡內之應菜埔-{庄}-、崁前-{庄}-、崁後-{庄}-、龜仔港-{庄}-、鴨母藔-{庄}-、吳竹仔腳-{庄}-、新-{庄}-(以上今屬朴子市)、馬稠後-{庄}-(今屬鹿草鄉)

1920年**樸仔脚區**改制為朴子街，轄下各街-{庄}-改為**大字**（馬稠後劃入[鹿草-{庄}-](../Page/鹿草庄.md "wikilink")）

  - 樸仔脚-{庄}-改稱朴子\[1\]

## 歷任街長

## 參見

[Category:臺南州](../Category/臺南州.md "wikilink")

1.  《新舊對照管轄便覽》